**579. – Spergularia dillenii** Lebel (S. MEDIA VAR. HETEROSPERMA G. G.). – Plante annuelle, bisannuelle ou pérennante, pubescente-glanduleuse dans le haut, sans souche vivace ; tiges couchées, feuillées, à 2 angles ; feuilles linéaires, un peu épaisses ; stipules courtes, ovales-aiguës ; fleurs rosées, en grappes longues, lâches, feuillées; pédicelles inférieurs 1-2 fois plus longs que la capsule ; //pétales plus courts que les sépales elliptiques ; 3-5 étamines ; //capsule dépassant un peu le calice ; //graines la plupart sans ailes, les inférieures seules ailées. //
Varie à// //feuilles et pédicelles ténus et fleurs petites (S. salina Presl.) ; à petites fleurs rapprochées en grappes courtes et denses à pédicelles plus courts que la capsule (S. urbica Nym.).
Bords de la Manche, de l'Océan, de la Méditerranée ; sources minérales de l'Alsace-Lorraine, du Jura, de l'Auvergne. – Répandu dans presque tout le globe. = Mai-août.